[Excel達人/IT人入] 有無咩方法模擬 excel內置嘅inspection tool?

喺Excel 如果我地入錯啲formula 會提我地有error e.g. 除左0時會有bug report
咁假設我想整個excel表入一啲球員嘅入球數
e.g.
Goals by player, Messi
Match A, 3
Match B, 4
...

如果我唔小心入左個負數 或者入左隻字入去 可以彈個error俾我睇 (用任何方式)
e.g.
Match D, -1 (err: incorrect goal number format)

或者入左個好大嘅數會有warning
e.g.
Match E, 100 (warning: unrealistically large goal number)

有咩方法可以容易做到
喺excel入呢啲條件又怕有人改個excel時會郁左佢check嘅位置 例如做剪貼時會帶埋條formula走
或者有咩tools可以用?
只需要check ==,!=,>,<,or, and組成嘅condition

C#寫 但有無現成/更易方法去做

直接用資料驗證唔得?

Thanks Check下夠唔夠用先 因為我其實想做幾個level 有複合嘅data e.g. Ronaldo7 球員+波衫number 如果可以用regex去check就更好

vba 入面有 selectionchange 或 change event
加幾句if就得,好簡單

睇一睇先 thanks巴打

Conditional formatting?